台灣轉機問題 分開兩程機票購買

大家好 我想問一問關於係台灣轉機既問題

是咁的 我黎緊會同個台灣朋友一齊係台北出發飛日本

咁佢已經幫我買左 台北->日本既機票

問題黎喇 我宜家需要買一張來回台北既機票

咁我去到台北之後係咪一定要入境找行李 再去辦第二程機既登機手續 再出境?

如果係咁前後我係咪要搞兩張入台證? 第一張 去程香港->台北入境再出境飛日本 第二張回程日本->台北 入境台北再出境飛返香港?

搞台證可唔可以一次過搞兩張?

希望大家明白我既問題...

兩程機咩airline呀？

台北飛日本果程係虎航

香港飛台北未買, 但我今日問左中華航空, 佢地話「如閣下之轉機行程不是以同一機票開立，恕未能於香港出發時直掛行李。」

因為本來知道虎航係中華航空旗下, 所以想問下可唔可以唔入境就轉機

點知佢話唔得, 咁宜家唯一辦法應該係入境出境?

虎航好似係Budget airline 唔會有轉機櫃台幫你轉行李 所以要預多D駁機時間入境拎行李再Checkin

認真答：
我試過香港去台灣島嶼嘅金門，呢度己需要一張簽證；之後回港。然後喺同一個月內由香港去台中；我以為簽證90日內可以無限出入台灣任何境內。但點知當入境時係唔得，話一張簽證只用一次，當你再入台灣境要再申請多次，所以當時我係做咗落地簽證先入境

好喇，問題嚟喇！你搞網上簽證喺90日內係唔會畀你申請多次，所以當你由香港去台灣呢程已簽一次，然後由台灣去日本，再之後日本返台灣時，你應該幾肯定要 落地簽證先入到境，然後先返香港。

我估係要入境拎行李，再拎登機證出境。入台證果度你可以打電話問下點搞

最簡單唔洗煩 就係handcarry

老虎係LCC
當然唔會畀你就咁過transit gate啦
慢慢排入境條隊啦

依家可以網上申請1年或者3年多次入境，不過要俾錢

呢個我真係唔知

一年multi成600新台幣
點都唔夠落地簽平

落地簽證大約$220台幣；一年multi $600台幣 好睇樓主多唔多入台灣境內

落地簽證大約$220台幣；一年multi $600$1000台幣 好睇樓主多唔多入台灣境內

唔知唔好亂講
後面有錯

香港大把人 90 日內去超過一次台灣啦
無錯係 90 日內唔俾再申請，但講緊既係你張入台證無用到既情況先至係 90 日唔俾再申請
只要係用左張入台證入境同出境台灣，就可以即刻再申請過

所以樓主要做既野，係當離開台灣後，係日本申請多一次入台證，因為你第一張台證已經用完黎入境 + 出境台灣，所以你去到日本係會申請到入台證
但你要自己解決係日本 print 野既問題

print嘢易個借火啦
酒店大堂有PC有printer就咁印
冇嘅話就去7仔/lawson等等入個10yen大餅落去
一張印好嘅A4紙大大張係部機度嘔出嚟畀你

Sor，原諒我上面嗰句 我以為簽證90日內可以無限出入台灣任何境內
但就你所講可以一出台灣境就可以申請簽證，就用你方法，我只係分享我嘅經驗

其實呢啲漢字係咪好難明㗎啫

其實唔難明，只係有無人會認真去睇

多次入境最多每次逗留三個月

唔該晒

之前試過中華飛台北轉虎航去沙巴
係要先入境再去大堂重新CHECK IN虎航

台證問題點處理?

我買單程去ONLY
估計你返黎應該要整多次台證..
BTW, 台證上網禁2野就得啦 整埋無壞啦

即係你要兩張台證FOR你兩程機
因為 你係入台灣境
而唔係同一航空公司唔出禁區果種轉機